
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "動詞の活用②",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question:"「書く」の活用の種類を選べ。",
      answers: ["カ行五段活用", "カ行上一段活用", "カ行下一段活用", "カ行変格活用"],
      correct: "カ行五段活用",
      hint: "「歩か」ない、「歩こ」う、「歩き」ます、「歩く」、「歩く」こと、「歩け」ば、「歩け」、と活用するね。",
      explanation: "母音が「あいうえお」と変化するのが五段活用だよ。「歩く」は「く」の部分が「かきくけこ」と活用するから「カ行五段活用」だね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question:"「書く」と言う動詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>ペンで文字を書（　）た",
      answers: ["ん", "き", "っ", "い"],
      correct: "い",
      hint: "",
      explanation: "「書く」は五段活用で連用形は「書き」だけど「い」に変化しているよね。これを「イ音便」と言うよ。",
    },
    {
      id: "03",
      question: "次の文の（　）の活用形を選べ。<br>昨日はトランプで（遊ん）だ。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連用形",
      hint: "",
      explanation: "「遊ぶ」は五段活用で連用形は「遊び」だけど「ん」に変化しているね。これを「<ruby>撥音便<rt>はつおんびん</rt></ruby>」と言うよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "次の文の（　）の活用の種類を選べ。<br>昨日はたくさん（走っ）た。",
      answers: ["ラ行五段活用", "ラ行上一段活用", "ラ行下一段活用", "ラ行変格活用"],
      correct: "ラ行五段活用",
      hint: "「走ら」ない、「走り」ます、「走る」、「走る」こと、「走れ」ば、「走れ」、などと活用するね。",
      explanation: "「走る」は五段活用で連用形は「走り」だけど「っ」に変化しているね。これを「<ruby>促音便<rt>そくおんびん</rt></ruby>」と言うよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "（　）の動詞の活用の種類を選べ。<br>ボールが下に（落ち）た。",
      answers: ["タ行五段活用", "タ行上一段活用", "タ行下一段活用", "タ行変格活用"],
      correct: "タ行上一段活用",
      hint: "「落ち」ない、「落ち」ます、「落ちる」、「落ちる」こと、「落ちれ」ば、「落ちろ」、と活用するね。",
      explanation: "母音が「い」に変化するのが上一段活用だよ。「落ちる」は活用しても「ち」の部分は変わらないよね。",
    },
    {
      id: "06",
      question: "（　）の動詞の活用の種類を選べ。<br>テストを（受け）た。",
      answers: ["カ行五段活用", "カ行上一段活用", "カ行下一段活用", "カ行変格活用"],
      correct: "カ行下一段活用",
      hint: "「受け」ない、「受け」ます、「受ける」、「受ける」こと、「受けれ」ば、「受けろ」、と活用するね。",
      explanation: "母音が「え」に変化するのが下一段活用だよ（真ん中の「う」より一段下だから）。「受ける」は活用しても「け」の部分は変わらないよね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "次のうち、五段活用の動詞はどれ？",
      answers: ["書く", "食べる", "見る", "寝る"],
      correct: "書く",
      hint: "",
      explanation: "「書く」は「書か」ない、「書こ」う、「書き」ます、「書く」、「書く」こと、「書け」ば、「書け」、と活用する動詞だから五段活用だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "次のうち、上一段活用の動詞はどれ？",
      answers: ["打つ", "食べる", "見る", "振る"],
      correct: "見る",
      hint: "",
      explanation: "「見る」は「見」ない、「見」ます、「見る」、「見る」こと、「見れ」ば、「見ろ」、と活用する動詞だから上一段活用だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "次のうち、下一段活用の動詞はどれ？",
      answers: ["噛む", "あげる", "見る", "する"],
      correct: "あげる",
      hint: "",
      explanation: "「あげる」は「あげ」ない、「あげ」ます、「あげる」、「あげる」こと、「あげれ」ば、「あげろ」、と活用する動詞だから下一段活用だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "次のうち、変格活用の動詞はどれ？",
      answers: ["来る", "行く", "食べる", "飲む"],
      correct: "来る",
      hint: "",
      explanation: "「来る」と「する」は変格活用だよ。",
    }

  ]
  
}
export default {
  japanesePro25: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
